香港人真係好唔識得種族歧視嘅問題

好明顯利君雅被延長試用期係因為種族問題啦，點解個個華人做港台唔洗延長試用，而一個咁罕有嘅非華裔嘅巴基斯坦人要受呢啲不平等對待？
係唔係巴基斯坦人唔係人？係唔係巴基斯坦人就要俾人睇低一等要試用長啲？
呢啲唔係種族歧視係乜，根本就係香港政府帶頭種族歧視。
講真呢個真係好嚴重嘅種族問題，因為佢嘅膚色就要受呢啲不平等對待根本喺外國社會就即刻要政府出嚟解釋

要求種族平權！
巴基斯坦人都係香港人！

其實呢個議題夾硬做出嚟係咪因為有利我哋嘅輿論 定還是佢係客觀存在
我覺得成件事同佢嘅種族冇關係 最主要都係淋病唔啱聽

顏色問題

你要明白，種族歧視呢個問題係全球關注嘅問題，基本上係只有支持種族平等而唔係有灰色地帶嘅政治議題
若果香港出現咁嚴重嘅種族問題，係有需要俾國際社會關注香港少數族裔嘅權利，就好似BLM咁重要
若果呢單咁活生生嘅政府帶頭做種族歧視而國際社會無人知，根本就係縱容容許社會繼續種族歧視

雖然樓主用意係好
但係如果係客觀層面搵唔到種族歧視證明，而利用人地既種族去話其他人種族歧視佢，其實你都係變相種族歧視緊佢

就好似一個黑人入唔到大學
你就立即話人係種族歧視佢搞到入唔到大學，而唔係有實際證明（例如有個東亞人/白人低分過佢，面試分又一樣，但黑人入唔到，咁就可能係種族歧視）
咁你正正係種族歧視緊佢，因為你已經假定左黑人依個身份係令到佢入唔到大學既原因

依家有冇證明，有證明到有其他好黃既港台記者因為政見問題比人延長試用期？好似係冇

好醜惡

唔岩聽都要講，玩種族卡係好危險既手段，唔亂黎

其實種族問題係唔需要有證明，若果要證明個歧視存在先確認歧視，咁社會上根本唔會做到反歧視嘅運動

種族歧視係香港存在，但呢件事係政治打壓唔關種族事，唔好亂用種族做議題，好撚危險

但真心香港嘅種族問題比起其他國家真係少好多 唔應該再由佢哋嚟評分 同埋扶持少數族裔嘅政策遲遲唔落實 都係同個濕鳩政府有關 （又係你呀淋病月蛾）

呢個係陷阱黎 等到人哋以為香港電台內部嘅員工歧視佢 事實上港台內部員工非常之撐佢 咁樣做變相係污蔑左香港電台嘅員工

呢個係陷阱黎 等到人哋以為香港電台內部嘅員工歧視佢 事實上港台內部員工非常之撐佢 咁樣做變相係污蔑左香港電台嘅員工 陷港台人於不義

唔好玩火

問題係個個華人同期嘅都唔洗延長試用，點解巴基斯坦人要延長試用？
如果話投訴，以前華人結案嘅都唔會抽返出嚟再查再評，咁點解身為巴基斯坦人嘅案已經結咗，但又無任何合理解釋下又抽返出嚟？咁算唔算歧視？

呢個係陷阱黎 等到人哋以為香港電台內部嘅員工歧視佢 事實上港台內部員工非常之撐佢 咁樣做變相係污蔑左香港電台嘅員工 陷港台員工及梁嘉榮於不義 係離間計

所以反歧視點解越走越偏咪就係因為咁
明明唔關種族事，偏偏拉埋種族講...
一直都有個講法係部份反種族歧視既人，正正係最歧視人既人

以前有個例子
澳洲記者話華人係黑頭髮黑眼睛都比人話種族歧視
搞到可以拉到去種族歧視既人，咪正正覺得黑眼睛黑頭髮有問題先會覺得人地種族歧視

你依家個諗法都差不多
就係因為人地係南亞種族，你就想利用人地既種族，帶出港府可能係種族歧視...但成件事照目前睇真係同種族歧視無關

不能認同更多

個個華人記者有冇咁黃?

唔係種族歧視
真係唔知咩問題
坊間有批評信
但同時有讚揚信啵

唔通港台只係選擇性睇信？
定用人為親？咁計公職行為失當，定係其實有舞弊呀？
不過睇黎冇咁複雜
應該只係種族歧視

黃與唔黃係無客觀標準，你只會跌落政治泥槳摔角
但種族問題就係非常清晰地見到香港政府點樣歧視少數族裔

利人他人種族身份黎大作文章以得到自身利益，一來不道德，二來呢種先係真正既種族歧視。真係有人信左呢啲野就真係有可能搞到社會分裂，族群關係緊張，外國信左又真係有可能用左一種錯既眼光去看特香港既社會問題，只會越搞越唔清楚。最嚴重既情況係，外國媒體發現所謂既種族問題係做假既，只係用黎攞到政治上既得益時，外國會點睇香港人？香港人既形像同公信力一定受損，同時都比其他敵對勢力（eg.支共）攞黎大肆炒作，最後仆街既只會係我地。

佢延長既原因明顯因為政治打壓，因為佢講事實逼到政府出下三流手段，單單呢點已經足夠發大黎搞

屌你老母製造社會分裂
唔製造佢都本身裂嘅啦，一日無平等對待一日都唔會有完整社會
支共大造種族文章？我都想睇下佢份文章，睇吓點解釋維吾爾族同蒙古人嘅種族權利

係要煲大佢, 但唔好唔記得當街跪頸殺人單野都係南亞人
有D自稱人道嘅政府到而家都唔做野係咩原因, 大家都知

你可以屌我老母，可以不滿我可以隨便屌柒我，我只係講左個嚴重性出黎。

樓主都唔知係咪兩毛喺度帶風向

陰公豬無人明你
乖 幫你推下
溫馨提示 唔洗夾硬同人討論

國際線!!!

佢價值觀好恐怖

你不如都講下有咩見解

同意

估都係個種，因為敵人好邪惡，所以我地都要用同樣甚至更邪惡既方法去對付之類既思想

都唔代表乜都可以入種族數
有多d證據先會好d

收皮啦！知唔知點解BLM咁乞人憎呀？因為乜都扣種族歧視帽子，利君雅被人打壓好明顯唔關種族事啦，呢啲嘢咪撚攞嚟玩膠/發大啦，侮辱黃營同港台手足

明明大家都心平氣和一齊傾下討論下
總係有人就咁一句冇人明樓主以為好有說服力

點解政治野就覺得唔洗搞咁
乜野泥槳摔角

咁做同外國左膠無乜分別

就係要咁先係道德高地

左膠係盲信歧視真係好嚴重，算做無知，但樓主宜家係惡意操控發大種族問題黎意圖得到自身政治利益，嚴重得多

種族卡唔係危險手段 係代玩種族卡先係 佢地自己人出聲就得

屌 呢d好易出事
變文革亂屈人

咪係 搬人地上台

華人歧視情況不嬲都係全球最嚴重。去到外國既華人咪一樣用人唯親

當巴基斯坦外交部出個聲明撐支撐港
屌「港獨分子」借種族歧視挑起民族仇恨
你就會知你玩呢場火係可以燒返自己
而且係萬劫不復

Push

香港人出名矯枉過正 又怕麻煩 無著數既又唔會做 有人做又話唔好睇

PUSH

推

一個議題永遠都係由好多問題組成，當你只入政治問題，你就會跌入佢因為只係政見而被不平等對待，但要明白港共擺明係因為政見而搞你你吹咩，而且佢係大大聲聲講係因為政見而搞，當你將佢只推向政治問題你就等於將利君雅推去兩難
但呢個議題入面好明顯係有種族歧視嘅問題，而呢個問題係港共政府解釋唔到點解會有呢個差別待遇，佢係解釋唔到點解其他華人無呢啲情況而只係利君雅有，而種族問題嘅曝光亦可以保障佢避免再受不平等對待

推上國際

要成為左膠就要唔講道理
但LGBT係國際社會上就係有唔需要講道理既權利

連登最鍾意講蝻
你係到講種族歧視

我哋唔歧視大劣同胞 更加唔會歧視唔同種族嘅朋友添 平機會見

UST南亞仔吹左雞未

小心玩火自焚
係唔係 自然有準則去定
可以拎嚟做攻擊戰略嘅 但係要識見好就收囉
反正對家都唔係玩道德

問張超雄

推 仲快啲上FCC 個Twitter捍衛新聞自由 - 分享自 LIHKG 討論區

樓主上一個post先大大隻寫力架兩個字

問題係依家唔係種族問題係政治問題
你用種族問題反而企唔住腳

見到啲玩火自焚嘅意見就好自然諗起加獨聚會輸咗死全家嘅對白

支拿可以用幾十億搵埋巴基斯坦政府一齊反屈你港獨分子為政治目的挑起民族仇恨

呢啲罪名呢個年代無人擔當得起
係咪要玩？

笑到仆街

樓主幾有腦

正評你
不過唔好搞到自己blm咁

有時候諗得太清楚都唔係好事嚟，適當地忽略某啲嘢仲有利，下下點到盡嘅話好多嘢都無辦法用同做得到

其實事實應該係佢係黃絲所以先會咁
你講既種族問題只係引導人地轉移視線
根本係黃藍問題

Brown live matter

投機？

女權撚收晒皮啦

問題係巴基斯坦係支那契弟
一齊指控返連登刻意挑起民族仇恨有幾難？
呢個post已經留晒證據

同意呀
點解今日先發現係種族歧視問題架

講到香港人咁優越又唔見巴基斯坦妹比港仔當狗咁屌

講咗十世同支那玩fake野係輸硬
人地用緊億億聲去操控消息

真呀
如果去到國際嘅話

算撚數啦 搞埋d左膠野

點解討論種族歧視問題係挑起民族仇恨
你讀過soci都會叫你睇社會結構點造成種族歧視啦

佢做記者好稱職

仲可能係因為佢係女人
中國仲係重男輕女，香港愈來愈落後

真心膠

民族仇恨？咁又誇張咗
況且支那講嘢都無人信㗎啦 屈鳩人都唔係第一日嘅事 而且一個post都唔代表啲乜 有post係度唔代表件事真係連登有份直接推動

我都諗緊歧視同仇恨之間距離好大下

真心難求

咁好用既招點解唔用？ 推

推呀

我都覺

Dllm港共

問題種族係要佢地種族本身提出質疑
同埋，本身一直都講緊不分膚色都可以係香港人，樓主你將一個話題放得太大唔代表係好事

玩火自焚
真係搞大左既話
我相信利君雅一定會澄清

push

九唔搭八

擺明政治打壓，你spin去種族問題做乜春？

應該強調嘅係，利君雅做記者做得非常稱職，受到市民讚賞，而家係政府因為政治立場而打壓傳媒，新聞自由，呢樣野個格局唔通唔比乜撚種族問題大？兼且有理有據，更加說服到人，夾鳩硬扯去種族歧視，又無明確理據，真係虧你諗得出

公務員嘅評核制度唔應該有今次事件發生
何況已有6次報告在手
所以係好有爭議嘅一件問題
所以話呢件事同種族有關都係有可能

你又知利君雅唔係被種族歧視？ 可能政見只係煙幕

根本歧視女性 宗教 膚色
我地要用女權同宗教令場運動贏

連登開post搞暗黑兵法
到時實比人cap番呢個post
開得post一係傻既一係就五毛

位唔係咁上嫁

唔會呀，可以係由頭到尾都係佢老頂唔鍾意佢，但其他同事好撐佢

咁香港人歧視中國人 又算唔算係問題？
Ps 我認為香港人係一個種族 中國人係另一個種族

好夾硬 咁就歸納到係種族歧視咩

Aggar

問題一針見血

落尖咀睇下班南亞狗啦 根本上華人社會就唔接受外族

仲有幾百個like，成班友陪佢癲

冷靜啲 獨立思考

終於見到有人識玩

香港華人種類歧視問題好嚴重
而自己又不自知 但就敢話人種類歧視
當一個種族處於極之弱勢既社會位置
其實應該係幫而唔係講唔係佢就唔應該提出黎
初初美國黑人平權白人都出左好大力支持

Spin去其他地方做乜鳩...

但港共唔會奶野，就算搞大左只會推個高層出黎，出到黎個畫面只會係港台做錯
如果搵唔到港共背後點控制，真係種族歧視都燒唔到港共個疊，反而佢地再搞港台時會多左個反racist咁好聽嘅藉口去掩飾打壓
如果搵到港共背後點控制，就唔洗搞咁多

真，正皮個班人諗清楚未架

咁shallow 嘅主意屌你老母真係屎橋黎

下...你似種族岐視多D喎.
佢係巴基斯坦裔既香港人. 人地有身份證.

樓主說出事實

Black Lives Matter

香港人一向種族歧視

歧視大陸人 賓賓 黑鬼 剩係呢啲term嘅發明已經證明有幾歧視啦

BLM !

終於有人講啦……我知可能利君雅本身唔想人哋spin種族問題，但將種族問題放大，先至可以令呢個問題得到最大嘅關注……好多人將問題spin去利君雅喺記者會嘅提問而遭政治清算，我覺得策略上唔太好，因為好多時歧視都係用一啲睇落好「合理」嘅理由去做掩飾

客觀嚟講，如果同時期冇華人好似利君雅咁遭到留難，就已經夠表面證據質疑港台有高層種族歧視，連柒婆都曾經喺冇有力證據下公開撐呂麗瑤（當然佢而家柒到縮哂入個閪度），所以公眾質疑港台高層亦係非常合理，而且要調查做決定班人有冇大漢族主義之類嘅傾向

係亂用分分鐘有反效果

香港人唔係種族喎 身份證只係國籍

Push!!!

all lives matter！

印度人都係咁話

Agger
變左做black lives matter 班左膠黑人

支持 要求港台解釋

明明由頭到尾都唔關種族事

你話唔係淋病港共唔啱聽而炒佢魷魚都冇人信 而根據往績既然政府都咁樣打壓傳媒 利君雅係俾政府打壓係唔需要再證明

而家政府有話因爲佢黃而延長試用期咩？

唔該晒你巴打 究竟係邊個諗出嚟嘅屎橋

你係真蠢唔係扮

我講陷港台人於不義 竟然噓多過讚

問題係搞到最後情況變咗係梁家榮落台 咁港台死得仲快

2020年：畫面唔好睇，輿論

上twitter 講

Racist

你舉個例子由頭到尾都唔合理 淋病幾時有真心為香港好 你講嗰件事嘅出發點都要係為咗某一達地方嘅人嘅福祉而做 根本由頭到尾喺香港都唔成立

我覺得唔關事喎 明明係政治問題
唔係話香港冇種族歧視 但係呢壇嘢應該唔關事

咁淋病有冇親口認殺人呀

推！

兒登仔真係蠢撚過閪

依家大家搞錯重點 由頭到尾都係政治打壓 最大問題係若陷港台人於不義 係好損害我哋嘅抗爭 搞搞吓最後推咗梁家榮落台 你覺得鏗鏘集721真相嗰啲節目仲有得做 刀頭你協助政府喺歷史上清洗太平地 隔多10年20年變咗好似8964咁

件事搞到最後都只會變成港台嘅台長落台 港台會死得更快 變相協助政府喺歷史上洗太平地

自作聰明

llm

我嘅意思唔係話柒婆係真心為女權發聲，而係指出既然一個元首都可以公開表明信納呂麗瑤嘅一面之詞，咁作為公眾嘅我哋，點解唔可以喺特定環境下質疑利君雅遭到種族歧視呢？連公會都出到聲話呢次延長試用期重啟調查佢嘅工作係極不尋常，而我又討厭政治，唔會認為、亦冇證據支持利君雅遭到政治清算，咁我諗到近年相似職位只有佢受到咁嘅遭遇，而其他華裔同事又可以順利過渡，咁我因而聯想佢可能因種族受歧視，又點會完全唔合理呢？你最多可以話我講嘅唔係事實（可能因為我討厭政治，完全get唔到係政治清算），但唔可以話我嘅思路完全錯，畢竟呢個真心係我第一個反應，因為我有屋企人係少數族裔，我係對此有好深嘅感受

咁咁啱冇其他港台發問比佢更尖銳 又咁岩得罪政府 同埋成個運動到而家只係一年半 成個事發嘅背景同整個政治環境有關 個視覺應該由舊年六月開始睇 如果 你要講政府打壓港台 嗰日警方衝入蘋果日報大樓唔俾港台採訪已經係 呢個表徵非常之明確 而炒利君雅魷魚亦都係同一個背景同原因之下發生

唔知話呢d叫正義好定係潔癖好...
我自問就唔係正義撚，所以buy樓主個套

但其實排外係華人嘅基因 ....

好似仲未見到有人月入50k既連登仔答到我

你問樓豬

五毛：利君雅係巴基斯坦裔，同蝻無分別。

BLM

唔該唔好spin走
明明就係政治打壓
spin去種族歧視只係將個波由林鄭政府推去港台到
想幫中共洗白？
重點係新聞自由被剝削

支持利雅君

如果有支持信行動，我一定幫手

好蠢

啱，要推上twitter, 順便講埋狗跪死南亞洲人單野，要強調隻狗仲要冇受到任何處分黎突顯香港種族歧視問題

好心你去死啦戇鳩仔

true ....

白人至上就一定啦

True

同立場果陣就叫人南亞手足/巴基斯坦人
平時就叫人呀差 死差佬
我係佢地真係彩香港人都有味
仲要加入政治？
不了。

其實香港膚色歧視都幾嚴重，雖然同外國某啲地方比較好濕碎，未有反送中，呢度啲種族歧視都好勁。

差佬定差佬？

平機會條冚家剷縮咗去邊度

記得以前有嗰荷蘭球員踢港甲，有一次喺巴士晾腳瞓覺畀人影相上去，有人起咗佢底，當知佢踢過英語大球會，啲言論唔同晒，有啲人讚鬼佬晾腳超型，好有味道，有性格，球星坐巴士，冇架子，好nice。

靚spin

藍匙d種族中傷多到嚇死人

我代林奠多謝你 炒埋林家榮 嘻

梁家榮*

真

講得太過份，使唔使叫人去死

唔推唔係人

兒燈仔學人反歧視

種族平權

話港台RACIST咪即係跣港台一鑊?

睇連登仔幾撚憎黑人就知啦
開口就係笑鳩黑人

Brown career matters

如果係佢本人願意出呢招茅打茅
我實撐